<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每日一记 on Cupper</title>
    <link>https://lilibenli.github.io/diary/</link>
    <description>Recent content in 每日一记 on Cupper</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 21:36:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lilibenli.github.io/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-05-27</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-27/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 21:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-27/</guid>
      <description>早上六点闹钟滴滴响起，眼睛肿胀酸涩的睁开，昨晚折腾到1点半，这房子通风不足，热的闷，全身黏糊糊的汗，起来冲了个澡才睡的安生。 起来煮了3个蛋，实在困得厉害，浑身也酸软又躺了下去，待到15分左右拍了拍小宝，他腾的一下起来，嚷嚷着几点了几点了，然后茫然的开始找衣服，真的好好笑，又嘟嘟囔囔说太晚了，哎哟喂🙄揣了3个热鸡蛋就出门上早班了的😯 早上在家包了饺子，还是第一次自己一个人包饺子呢，搅肉馅到手酸，不过有点失误就是肉馅的肥肉不够，吃起来涩涩的口感，没有想象中的满口肉汁😣 包完看了眼手机发现有运营找我😲我就不想回，本来周五加班算是协助他们项目，咋修改还要我来做，本来是想拖一拖再回复，没想到他们自己做了嘿嘿嘿🥱 中午看了啊粥的更新，还蛮有意思的，不过最近很多up都在说金融危机的视频，做为普通人还是会有点慌吧，但也做不了什么，只能是手里有粮，心里不慌吧。 下午，屋子外是阴沉沉的天，偶尔是有风起，但是就是吹不到房间里嘿呀！闷闷的人也晕乎乎的，倒头睡过去，一觉醒来4点多，收拾碗盘，收拾垃圾，整理衣柜，洗晒衣服，呼啦~时间就过去2个小时~~真是不经意啊~ 炒饭，炸臭豆腐（有趣，炸臭豆腐的时候小宝在上厕所，简直就像他拉粑粑的臭味传出来一样，逼真🤣） 今天没有学习，纯纯躺平🥱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-25</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 23:37:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-25/</guid>
      <description>今天一早起来头痛，不知道是不是前几天晚上没有吹干头发就睡了，幽幽的疼了一天，到晚上洗澡的时候好了，以后头发一定要吹干！ 下午把咖啡做掉了，明天发审不知道要不要修改，总之这个品牌的调性不适合我，限制太多，不好做不喜欢不喜欢😒 一点多的时候看了下基金，今天大A又跌，咱也是服了。恒科今天—快2个点，稍稍加了一丢丢，其他先不看了，所以暂时把眼闭了起来🤦‍♀️ 618明天开门红做完后面基本还好啦，要慢慢学习。晚上下班骑了同事的小电驴，哈哈哈我载着她吹着风，好久没有在上海骑小电驴了。这个同事真的很好，每次对上眼神，她都会先跟我打招呼，笑得很温柔，但是我们也一直只是泛泛之交，甚至连微信都没有加，只能说人很好但是可能聊不来和😂 晚上买了个好瓜！还有臭豆腐，晚上加餐嘎嘎香，西瓜汁超多超甜开心😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-24</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:38:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-24/</guid>
      <description>下午要做咖啡的开门红KV，结果搜了一下午素材，拼贴风还真没有做过，有点难搞啊。。。希望明天有想法迅速搞完
今天的基金依然死样子，指数全跌，小步进场了红利指数，其他没啥大操作，等回本。。
晚上回来的时候怎么说呢因为618久违的加了点班，又捡回来以前加班下班回家半死不活的样子，体会到了最近我宝回来就没精神的状态，摸摸
闲鱼好几天没人找了，难道是我这几天没怎么上线嘛，限流好讨厌，有个稳定的副业是最近的小期待了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-23</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 23:09:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-23/</guid>
      <description>在昨天赢来大A的普涨之后，今天不出意外的又吃了一碗大面。在公司搞兼职还不够补跌的坑，我哭。 不过依旧跌了就定投创业板和A50，消费行业指数前2个工作日涨的不错，今日小跌暂不操作。红利指数小幅度下跌中，等待机会买入。畜牧依然是那死样子，悔不当初。
前两天才知道五日线和30日线，股价如果跌破5日线、反抽5日线过不去的话，需要谨防追高被套，注意逢高卖出。 关注的牛牛真的是很不错的up主，每天看看他的分析和小作文，心理舒服不少。他B站的视频也要慢慢的全看一下 基金配比分为核心和卫星：宽指和行业指数。少看评论里的人吹牛结果乱买一通看不懂的基金股票。
今天让蚊子也兼职了起来，她做的虽然很慢，但可以慢慢上手，她工作更清闲一点，赚个奶茶钱也不错，我忙不过来或者觉得太低的可以给她练练手， 不过看起来她沟通也还不错嘛哈哈哈。截至今天这个月兼职有三千左右，每个月都有就好了哇哇哇</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
