<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每日一记 on Cupper</title>
    <link>https://lilibenli.github.io/diary/</link>
    <description>Recent content in 每日一记 on Cupper</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 17:10:29 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lilibenli.github.io/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-12-15</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-15/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 17:10:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-15/</guid>
      <description>这周过完了，真是好不容易，每天早起要命睡不饱啊，但还是想吃食堂的肉饼和鸡蛋饼。这周的工作完成的也比较OK吧，下午领导让我跟着另一个同事学习接手她目前的项目，也算是稍微安安心了，但永远不能放松警惕，boss上这2天有好几个打招呼但暂时还是不回应了没时间面试，只想努力把目前的工作做好。 昨天看完一本小说，黎明之街，讲的是中年男人出轨，一开始看的我好难受，带入的是他老婆的感情，想到如果以后我的中年夫妻生活是这样真的很可悲，看了一会就不想继续看了，还是我宝激将法我又倔强的坚持看了下去，后面完全进入男主的状态，在2种生活和感情间摇摆，懦弱自私感贯穿后半程，不过也算是有趣，认识到这样的人他们的感情到底是怎样的到底怎么想的。 今天家里下了好大的雪，好几年没在家里看雪了，去年也没有下，好想和家人一起窝在家里吃暖暖的饭看着外面的大雪，元旦想让妈妈来我这看看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-12-11</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:13:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-11/</guid>
      <description>不要忧虑过好今天，想着明天。 坚持努力学习，今天的任务完成👍VPN也装好了，后面的工作可以轻松一点啦 事情一步一步做，用心慢慢来，小伙伴们都很好，主动去问都会帮忙解答还会主动问我还有没有要问的
我爱哭但不代表我只会哭，哭完释放情绪把坏情绪排掉对身体好。哦，昨晚的盗汗好了一些，前2天特别严重，全身都是水…
好好吃饭，这两天不爱吃饭感觉不到饿，但实际上胃还是受罪的，身体健康才是革命本钱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-12-10</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 22:00:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-10/</guid>
      <description>这几天没写日记，因为工作回来比较晚又做了饭洗个澡就只想放松了，书也没看，我又没有做到立的目标。我真的特别懒，我真的有做错。
每天写日记每天看书，这些不是负担，不是压力，是让我在书中学习到更多的知识，是可以从书中获得更多的力量，是可以更完善我的人格，是可以通过日记排解我的心情，记录下一天的经历开心的不开心的，学到的感想。
昨天和他朋友一起吃饭聊天，三个人一起聊天思想碰撞，聊的不是那种吃喝玩乐，我们聊思维方式，学习方式，认知，虽然我是三个人里思维层次最低的，但是我很开心，听起来很有趣，可以学习到很多。
今天一天在加班，加着加着就哭了，没错我又开始焦虑了，实在忍不住给妈妈打了电话，聊了好几个小时，一直都是妈妈在开导我，我脆弱的像个孩子&amp;hellip;
今天没有刷垃圾视频我给自己点个赞吧，垃圾视频不能带来真正的愉悦，刷完之后该焦虑还是焦虑，看书还会留下知识在脑子里。
努力做好工作吧，多读书丰富自己的内心世界，心不唤物，物不至。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-12-06</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-06/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 21:36:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-06/</guid>
      <description>试试用语音转文字来记录日记。今天下午的时候特别特别困，都要睡着了，然后接到了一个任务，是之前没有做过。差不多两点半接到的，搜了一下午的素材，搜的我都困了，但是感觉应该。能做好吧，嗯，能做好！下班回来的时候，本来想着不做饭了，不过想着要不明天中午也不知道吃啥，还是去菜市场，买了几颗白菜，一个西葫芦，几个辣椒。做饭前看了一下时间，然后咚咚咚咚咚咚，差不多也就是半个小时做完了，然后再切个火龙果，昨天吃完火龙果之后，今天早上通便特别通畅~
现在每天都是给自己做心理建设吧，就是说不要去试想那些不好的，我感觉咱们东亚人都是会带一点忧患意识，就是怎么说呢，还是尽量往好的方向想，但是也不能放松警惕吧。就是反正还是要让自己心情也是要好一些。这几天不知道是不是大姨妈快来了，胸好痛。
哦还有转档案的事情也终于办好了，跑腿办事的很靠谱，而且很方便，不用欠朋友人情真是太方便了哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-12-04</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12.04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 21:57:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12.04/</guid>
      <description>今天也是睡着睡着就醒了，心里好难受，不安感，空落落的。
早上到达办公室的时候还好，一早的工作都还ok,有事情做的时候人没空想些其他了，这样也挺好。中午出去办了工资卡啦，好好攒钱。
下午的工作也还算顺利吧，晚上看她们其实走的都挺早的，我有东西要改想今天全部结掉就加了一会，旁边只有一个同事在了，问我加班做什么，看着一脸的不喜气，哈哈哈我能喜气才是怪事呢，六个月的试用期真的好长啊，特别希望自己可以留下来，我好好苟住。
下班回来还是抓紧炒了2个菜，那边食堂不好吃还贵，现在也不爱点外卖，就喜欢自己做饭。回到家其实整个人也还是有空空的感觉，现在每天最期待的就是等宝贝回家了，我现在好依赖他，不敢和我妈说也不想找朋友说，但是我负面情绪好多，尽量减少吧不能把他也拉下来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-12-03</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 21:55:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-12-03/</guid>
      <description>hi又是好久不见，前2周刚入职一直加班，回来做饭歇歇娱乐一下就又忘记写日记了(⊙﹏⊙)上周五又接到了一个不幸的消息，项目组要解散了，我才刚进去2周，真的是太突然了，难以接受但也不得不接受这个事实，明明感觉自己做的事情已经上手了游刃有余，都在我的舒适区内，结果却很崩溃。
给了选择可以转到主业务，不过那边的业务不是我擅长的东西，但是在年前这个时间还是能转就转了。周五下班回来又不争气的哭了，我真的一点都不够坚强，宝总说我是一个没有世界观的人，确实这些年只长了年龄和体重，脑子一点都没长。想想后几年的生活规划，因为现在的工作不稳定变得特别可怕，脑袋疼。
今天睡得一觉似梦非梦，一直在清醒和困顿中反复拉扯，结果一看手环还是说睡眠质量很好&amp;hellip;
现在一定要稳住心态，凡事发生必有利于我~~
工作做好交给我的每件事，要问心无愧，同时也不要放弃看看其他机会。
小红书断更一个月了，最近接的几个单子客人都不想公开，很可惜但也没办法，流量很差。看到另一个博主以视频的方式展现自己一天接单的过程，可以借鉴，努力不能放弃副业。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-11-21</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 22:33:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-21/</guid>
      <description>昨晚睡前聊天，没想到我现在的公司竟然是宝3年前在的公司的旁边，就不到一百米的距离，哈哈哈太神奇了，今天下班的时候门口昏黄的路灯斑驳的树影映照在地面上，忽然就有一种我在走你走过的路的感觉，很奇妙。
前几天买的小钢琴因为我没插插座充电，就直接数据线插万能插头的那种就导致钢琴电流不稳定有的键不出声，我还以为坏了，找卖家换货了，昨晚到家又试了一下又是坏的，还是我想着要宝试一下再退才没装起来，宝回来后就发现问题所在，我真是无语，让人家客服忙活这么久，今天跟她说好了很开心哈哈哈。
刚刚宝回来一直在弹琴，我好困，上班要起好早，早餐都赶不上。。。不过今晚钢琴弹了好几首，虫儿飞最好弹了哈哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-11-20</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:03:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-20/</guid>
      <description>上班第一天，有点兵荒马乱的感觉，还想着一早慢悠悠的过去，培训认识熟悉环境一上午，下午再改改小图，谁知道十几分钟入职流程就结束了，接着快速熟悉工作流程，我电脑还没弄好的时候就有任务发过来了，我一整个？？这么缺人干活吗？？
中午没吃饭就搜集素材了，因为是苹果电脑之前不怎么用，干活的时候我简直就像第一次摸电脑&amp;hellip;干活干的磕磕巴巴，一张图做了一下午，还好下班的时候交上去赶完了。明天又要做ppt，我真没做过&amp;hellip;
感觉这里不轻松但是办公环境还不错，虽然路程有点远，一小时的路程几乎45分钟在地铁上，差不多来回都是站个3站就有座位可以在坐了，也还行吧
今天虽然是第一天，但是下班的时候感觉自己以及上了很久的班了哈哈哈哈哈
加油加油吧！~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-11-19</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 20:21:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-19/</guid>
      <description>嘀嘀嘀今天困得跟猪一样，我真的受不了，又有点紧张，明天就要恢复正常工作了，单向通勤一小时让我很害怕，早上至少7点半就要起床了，这半个多月都是九点多起，最早也是八点多才醒。后面要早睡早睡早睡！加油吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-11-18</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-18/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 19:05:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11-18/</guid>
      <description>今天和宝宝一起去参加了他朋友的婚礼，坐了一小时的高铁到达常熟，一个离上海很近的小城市。
到他们家发现有个独栋小楼加个小院子，院子里的各种植物盆栽还有几十年的那种大树，红色的喜字缀在绿油油的叶子上。院子后面又有一条小河，正午的阳光暖暖的，映在水面上闪闪发光。舒服舒服，不禁感慨几十年后的老年生活会是这样吗哈哈哈
一开始带了相机想给他们拍照也顺便练练手，不过他们没有请跟拍好像不是太需要拍照，我又害羞，觉得我拍照会不会对他们来说是一种负担，我在那扭扭捏捏把宝气着了🥴后面还是随手拍了几张，出片2张吧哈哈哈哈哈，不过他们院子里的布景真的好看，但又不能直接把他们拉出来拍照，毕竟一个在休息一个在打牌 ，着实有点可惜。
今天天气也超好，天特别蓝，落日很大很圆，开饭前，我们牵着手在乡边小路上走走，夕阳拉长了我们的影子，特别美好~晚饭吃的很好，虽然后面是真的吃不动了哈哈哈，结束的时候还看了烟花🎇
返程的时候我们都觉得虽然今天一天早上八点多起，晚上十点多才能到家，但一点也不累，在上海周边走走逛逛，一个陌生的新鲜的城市，不会花费太多时间和钱，却有着不一样的感受和放松，以后可以多出来周边逛逛，目前为止也就只去了杭州，还人挤人哈哈哈，12月可以去苏州逛逛呢期待</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-11-17</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11.17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 20:03:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-11.17/</guid>
      <description>时隔2个多月的日记。。。 这2个月过的恍恍惚惚，9月正常上班新工作一开始有磨合但做的也还行，月底回家定了个婚开开心心，10月底突然就裁员，当时很懵，脑袋和心脏都往下坠 ，但又马上恢复冷静谈好了赔偿收拾东西一个帆布袋就装完了。设计小伙伴一共裁了3个，真的很无语，一开始的担忧就有预兆&amp;hellip; 失业的前2天时时刻刻都想哭，后面接着投简历面试兜兜转转了2周，期间一直给自己打气又接着整个人坠落完全振作不起来，一直在想找不到工作怎么办，摄影的十一月咨询也很少靠副业吃饭现在基本不可能还会被饿死，为什么当初有对小公司的担忧但考虑的不够慎重就跳槽了呢&amp;hellip;我要降薪吗，我不会一万的工作都找不到吧，反正就是浑浑噩噩又哭又笑。第三周收到了一个offer也是唯一一个，薪资比上上一份是涨的但比上一份是降了很多的，上班地点也变得远了，在我从未去过的浦东。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-09-11</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-09-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:07:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-09-11/</guid>
      <description>新一天，早上7点20就起了，怕迟到六点多醒了好几次，睡眠不好，公交车上昏昏欲睡。 一天感觉下来还行，但是看着小伙伴们事情好像也不算多，整体比较散漫的那种吧，又有点担心小公司的未来，毕竟2年后我想生娃娃嘞（昨晚宝撒娇太可爱了，我想生个像他一样的男孩了呜呜呜）不过大家人都挺好的，很活泼都比我开朗啊啊啊，先做着吧反正钱给的到位了，慢慢看。
今天红书咨询的好多啊，但是我都没有时间啊啊啊，想拍照喜欢拍照虽然不喜欢修图哈哈哈，加油加油，以后转行做摄影师也不是不行啊嘿嘿，拍领证拍结婚拍家庭写真，期待梦想成真！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-09-10</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-09-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:35:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-09-10/</guid>
      <description>哎哟 又是一周了，不如改成一周一记得了
这周前2天把工作做完交接后面2天闲下来了，领导也说可以休息把事情都给新人做了，人真的很好！周五是最后一天，早上跑去浦东拍照，有点不爽，又远又热人还抠还超时(￢︿̫̿￢☆)她老公还当场看擦边我也是大震惊😅
下午回到公司请了奶茶最后一顿~ 另外一个同事也是最后一天，所以大家喝了2杯奶茶哈哈哈。了解了一下之前离职的同事都干嘛去了，一个是去北京拍电影了，一个是去创业了，同一天离职的同事不做本行业了，晚上又在朋友圈看到前同事也创业呢，大家都挺精彩啊。
昨天周六也是拍了2个，拍的还行但是2个都是一直边走边拍，好累好热，脚后跟都给磨破了，啥破鞋气的我晚上就买了双新鞋。晚上修图的时候真的是痛不欲生，如芒刺被，如鲠在喉，我坐立难安，真的拍照一时爽修图火葬场，好讨厌修图，不再是像以前单纯的风景 调色，修人像变成了程序化模式，很心累。这几天小红书的流量又回来了一点，但是问的都是工作日没时间啊啊啊&amp;hellip;.拍完手里的单子要涨价了，价格太低了我拍的也不爽。
加油加油，我也觉得自己拍的越来越好了嘿嘿，拍满一百单换设备~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-09-03</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-09-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 23:28:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-09-03/</guid>
      <description>快速记一记这几天的事情 周六一早起来做饭因为要赶着去定制衬衫和对戒，周五晚上买了打折的筒骨，一早熬了排骨汤加了冬瓜，很好喝很舒服熬了比较久，就是我的砂锅太小了放不了太多水，熬到最后汤不多啦哈哈哈
定制的衬衫本来是免费的，但是一到那给我们讲了定制西装有优惠，又试穿了一下，妈的穿上西装真帅哈这人，气质都不一样了，一下就决定定了，几千块出去了~
又去了对戒，因为之前买了戒指了所以快速搞完，去公园逗逗小猫给小宝拍拍照，这人摆姿势有一套的，真是不自觉的可爱。
赶去地铁我去拍照他回家，下午的光特别好很出片，拍的不错，就是晚上回来修的比较痛苦，瑕疵较多哈哈哈
今天去朋友家吃饭聊天，感叹永远别透露自己太多的事情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-28</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 23:02:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-28/</guid>
      <description>今天涨的上热搜，但我很平静，先看着吧，前面跌倒低点没上车的现在也别急
今天收到了之前拍领证的妹妹的婚礼跟拍定金，定在近12月的傍晚，闪光灯要提上行程，练习一下拍夜景人像~ 小红书又限流了，坚决不能回复私信了&amp;hellip;
今天头疼烦躁，很无聊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-27</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 23:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-27/</guid>
      <description>简单记录一下这几天吧 面试过了，薪资给到位了爽快，提了离职有点不舍，9月11入职，希望新工作顺利~
一周的股市基本都在跌，开始回本之路吧！！
七夕那天的拍摄还算ok~ 这周六也就是昨天有个拍摄，结果他们出了点情况具体是啥不知道可能吵架了？暂时不领了，定金已收，看他们啥时候改期吧 今天收了一个923的，这天好几个问的，不过目前就一个付了定金的，原本以为这天日子不好呢
昨天带着宝剪了个头，因为快拍婚纱照了，我不敢下手了哈哈哈。傍晚我们一起去他原先住的那块他喜欢的那家吃了羊蝎子火锅~鲜！真的好好吃，就是点菜的时候我真的劝不住他，他犟起来我想打死他。 吃完出门走走一路吹着晚风哼着歌，很惬意，就是热的汗流浃背的(lll￢ω￢)路上渴的不行，我今天要体检不打算晚上喝水吃东西的，但是嘴巴太干啦，还是吃了点西瓜喝了水，早上被渴醒就提前出门去做体检了，做心电图，医生叫我别熬夜了，我就发微信给宝说，然后他没回我，我看了眼时间还算决定打个电话给他怕他没起。。。结果怎么着，还在睡呢，那时候都9点41了，10点上班的😅脸都没洗穿好衣服就跑去上班了哈哈哈
好了，我要早点睡了~晚安~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-21</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:39:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-21/</guid>
      <description>受不了，为什么又又在跌，最近都跌上热搜，光伏也是真的绝，比当初的猪肉还可怕，不过还好小仓位，为什么不敢加大仓位，这市场大仓位真的一天亏下去我是受不了啊
今天接到一个电话，我接起来喂谁啊，谁啊 ，你谁啊？对面说我找xxx，我说你谁啊？？问你是xxx吗，我说是啊，怎么了你谁啊，我态度可差了以为又是那种推销电话，现在的推销电话都不用座机用的私人号码，你真的辨别不出是有人有事联系你还是推销电话，结果对面说是hr&amp;hellip;约我面试&amp;hellip;我想着明天正好请假去拍照，顺便早上去面个试再赶去拍照也来得及，其实没想好要不要换工作，现在的工作不忙，比较的稳定，人和环境都熟悉，如果说明年有结婚怀孕打算的话还真不能换，不过先看看面试情况吧哈哈哈
明天预感会很累，因为一天都在外面来不及回家躺一会了，今天早点睡记得~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-20</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 22:05:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-20/</guid>
      <description>昨天第一次尝试求婚跟拍，客人来的有些迟，天比较黑了，相机不太给力，光把握的不够好，补光灯今天才到的。不过求婚是比领证难拍一些，因为整个仪式是比较突然的，给女方一个惊喜，所以一直是抓拍，表情啊动作啊相机连拍的速度都要给力才行&amp;hellip;不过昨天拍的还行吧，女生没化妆没穿漂亮的小裙子，男生握住她的手带她进去的时候朋友们一起撒花，她瞬间叫了出来，眼泪也哗哗的，男生的求婚词不煽情蛮臭屁的那种哈哈哈，笑死我了，见证别人美好爱情的一晚Wonderful Tonight
拍完手里的单子就要涨价了，都不想我发客片，说给个红包愿意发了无语，我不发客片我怎么吸引更多的客人啊&amp;hellip;低价还是不行
最近吧老吵架，很多时候都是他在说我在听，然后我听的昏昏沉沉的睡过去了，留下他气的半死说我没良心&amp;hellip;别吵好好过一起向未来有奔头但也别给自己和对方太大压力&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-17</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:59:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-17/</guid>
      <description>昨天没写，回来就赶紧洗洗菜做了个浇头，豆角肉末豆干，用来拌米粉吃，香的嘞~
昨天晚上还在说这周要空了，结果今天就来了，早上一个领证，晚上一个求婚，嘿嘿求婚今天有2个找我的，一个我拒绝了，为啥呢因为他求婚的地方是人均三千多的餐厅，我个穷鬼感觉很局促吧在那个环境下，还有就是担心自己拍的不好被人家看不上。。。虽然说我这个价格要什么自行车。。。周六晚上的接下来后又很担心，因为是晚上，担心灯光不给力，我又没有其他的灯，下单买了个补光灯但是周六应该到不了，啊，躺平吧，希望场地灯光给力点~
今天中午看了一样基还是拉跨，快到三点的时候上了厕所看了眼竟然拉升了，还是全盘，还算给点脸，今天就纳指跌了，不知道说啥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-15</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08.15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 20:01:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08.15/</guid>
      <description>我的天呐最近真的都挤去七夕和99结婚领证了吧，真的全是问这2天的，我无语了。。。今天刷到一个领证照片妈的拍的难看的要死竟然还敢放出来，还收那么贵，谁给她的勇气，哪个傻子给她买的单啊。。。我还是想多提高下技术再提高价格，却总有傻逼来挑破我底线，澳门的低的不能再低了还要便宜，吃屎去啦了😀 不过我还是害怕提价之后没人找我的啦，那样也很丢脸呢，哎哟,算了啦，先把收的几单拍好再看吧，我都觉得我自己有晒黑一点了，没买防晒衣呜呜
今天基金依旧跌跌，纳指和越子不错，恒生还没止跌，还好也才入了一点，再看看。创业板这个不争气的东西，一年了！！搞什么飞机啊，永远在底部永远低估却一直起不来，半导体光伏跌破了快，猪猪又回去了，不争气不争气啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-14</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-14/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-14/</guid>
      <description>嘎嘎这周还有下周还有下下周都没有约，有点点焦虑呢，热门日子倒是都被约满了，有人早早就在我这定了热门日子又加了附加条件，我因为一开始没啥单就接了有点亏哈哈哈。
今天看到一个算是绕脑子的图吧：朋友来我的店里买电视没带钱，问我借了3000块付了款，回到家后他转了3000给我，我到底是亏没亏。刚看到第一眼我就觉得这肯定亏了啊，后来看了眼评论哦关键字是付了款，相当于赊账后回家转了钱。我觉得有点意思就转发给我家群里，我妈觉得亏了我妹觉得亏了我爸觉得亏了，我朋友还说我脑子想不清楚，说自己想不明白不想了，笑死我了，一个小笑话笑了一下午。
今天开盘又是一个大跌，搞不懂，不想看，跌跌不休，这A股真的是看理财知识学习理财知识能搞懂的吗？？我不理解，他好像把这些说的有些简单？震荡行情下真的难受。
晚上临睡前又被教育了一下，重读某人的文章，爬起来写了这篇日记，还要保持每日的思考和输出，要坚持，如果是流水账也希望在未来翻阅过去的时候能够带点欢快的回忆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-13</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023.08.13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 21:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023.08.13/</guid>
      <description>sorry又是隔了2周的更新，又被某人骂了，我有罪，我不写日记，我没有坚持，我目标不坚定
上周五A股跌上热搜，我中午看了一眼就知道完了，一下午加晚上都没去看它，第二天点开看了一眼嗯&amp;hellip;又要开始回本之路了&amp;hellip;看不懂，这震荡的行情
周五晚上一起去看了封神，封神是我二刷了，我是觉得蛮好看的，每个人物性格都刻画的很棒，pua大师殷寿，火爆脾气的哪吒，重视家庭爱护兄弟的殷郊，想成为大英雄的意气少年郎姬发&amp;hellip;某人看的却很烦躁，频频看手机，电影结束我两分开走，实在不想和他探讨剧情惹我自己生气，看不到一块就算了，别贬低我不听我不听
自第一次拍摄到现在差不多一个月时间了，一共拍了7单，昨天上午一个下午一个好累，主要是在路上的路程很烦，但目前为止拍摄的过程都还算蛮开心的，毕竟以前想拍朋友练手都不给拍，现在有人给练手还给钱我还算乐意的，虽然不多哈哈哈，加油十二月提价~
之前修图也确实是很痛苦，昨晚get到了一个提升质感的小技巧，今天又试了一个软件，超级方便又有质感就是要收费，不过免费的也够我用了，后面修图的速度速速提上，提高时薪！
昨天因为我修图耽误太长时间没有陪某人吃烤肉，我还说他拿他做的事来绑架我，我在这里确实要检讨一下，我不该辜负我宝的心意，还恶语伤人，修图可以吃完饭再修的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-01</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 20:48:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-08-01/</guid>
      <description>啊啊好久没写日记了呢，被人催更了
基金终于回本了，上周涨的不错，昨天形势好的让大家齐喊牛市要来了，我心里那个慌啊，我想着啥我这点仓位牛来了我也赚不到啥大钱，一下子涨起来我也不敢加仓，又怕踏空，整个人就很矛盾在那慌里慌张的，后来想想这真的新手投资者的心理，害怕错过大涨的机会，然后开始乱操作加仓。
永远记住宁愿错过，不要做错！你也永远赚不到你认知以外的钱。
今天把恒科止盈了，买的不错，累计收益也才近400块，不过这家伙近期飚的太猛了，还是喜欢慢慢涨的红利基，稳稳的幸福。
小猪上次卖了部分想做T结果给涨起来了涨的我不知道咋加仓好了，今天又回调了一点，看看明后天，这猪肉我必须要吃到！！45月在猪肉上亏太多了，当时不懂控制仓位，无知者无畏。。。
创业板我真的求求它了，从去年开始买，一点点加仓现在是金额最大的宽基，可它还没回本。。。服了，但是还是在历史低位，继续拿着吧
关注的博主是真的很厉害，他不会说具体基金，也基本不打广告，但是这几个月我光看他写得文章比看雪球上那些老头子吹牛皮学到的多的多。继续学习膜拜~~
上个月开始了我的拍照之路，已经拍了三单了，目前感觉还不错哈哈哈，但是我定价很低，每个月也最多只有周六有空，也就是最多4单，看的多了也会觉得自己确实不行，但看的比我更垃圾的价格比我高我又不服气嘿，坚持多积累点客片吧，好涨价~
昨天发工资绩效被扣了很伤心，之前是每个月兼职去补基金的亏损，现在是每个月的兼职去补绩效我真的哭死，现在工作不好找我真的无语，之前面试的公司它根本没有在招人，我后来看了好几次他们的页面都没有更新，妈的骗子死全家吧！
哎，慢慢来吧，总会好的吧，有小兼职，基金也回本了，生活总在慢慢向上吧~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-17</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 23:16:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-17/</guid>
      <description>asdf 今天早上出门阳光很强烈，昨天一天时不时下场雨，加上台风临近，天空特别透彻，朵朵积雨云，可爱的软乎乎的白胖胖的~
不知道是昨天晚上吃了冰西瓜的原因还是因为吃了啥，反正肯定有凉拌折耳根的问题，一上午跑了2趟，屁股都痛的，下午又跑了一趟，晚上地铁上肚子也疼的忍到了家。。。以后西瓜还是要尽快吃掉
下午有瓜吃，我身在前线但一点消息都不知道，还是外面的人告诉我的，我真的无语了。我的评价就是自作孽不可活呗，烂人滚出去~
因为今天云超多，所以我一天都在期待傍晚的晚霞，六点多跑到窗边待到了快7点，看着它从蓝白色变成淡黄色到橘黄色到橙红到粉紫色和黑色交映，好美啊，永远看不腻，夕阳美好的让人忍不住快落泪谁懂啊，我爱夏天！
今日操作是买了一丢丢红利和创业板，卖了大部分的恒科，想要买点沪深300，看看明天的涨跌~ 白酒消费咋说呢，还是不想碰，虽然估值低。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-16</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 21:38:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-16/</guid>
      <description>昨天拍完照了，2位新人颜值不错，出片率还挺高的，就是表情略僵硬，原本是只给6张的，结果给了很多，没收到谢谢心塞了。。。前几天还有几位要找我拍照但是想要看样片，昨天把拍完的给他们看了眼，有的要商量一下，有的已经订好了虽然她夸了我拍的不错呜呜呜，还有已读未回，还有一位要工作日拍照我拒绝了。 约拍这个小兼职感觉还算ok的，拍照是喜欢的修图是喜欢的，价格也要慢慢提上来~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-05</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 22:58:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-05/</guid>
      <description>昨晚睡前闲鱼亮了，点进去一看竟然是有小姐姐找我拍照啊啊啊啊，我一个鲤鱼打挺，我终于开张了！！靠摄影能赚钱了！这次还是领证约拍，人生大事啊，给我搞紧张了，中午看了一堆拍照攻略以及具体拍照地址啊路线啥的。约在下周六，期待一下。
今天基算是普跌吧， 昨天还好把那些乱七八糟的卖了点，恒科涨的多跌的也多，不过不慌，下跌即是机会。猪肉昨天也幸好卖了部分，今天跌还挺凶，今年在这猪身上浪费太多了，大失误啊，当初瞎买石油都能涨十几个点了，被我宝说的不买了，但后面也确实是开始慢慢看东西了，了解之后再动手才是正确的。
下午我妹跟我说妈生气好几天了，我虽然隐约能感受到我妈对于上周六我和宝没及时回复她感到不爽，但不知道她是一直在生气，和我妹掰扯了半天结果是我错，等宝晚上回来，我把事情和他说了复盘了一下整个事，最后还是我的错，不过在宝的助力下给我妈打了个电话，嬉皮笑脸打闹式的开开玩笑认个错这事暂时也就算是过去了，明天再好好哄哄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-04</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:51:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-07-04/</guid>
      <description>又是好几天没写日记了。昨天因为宝买的东西商家拒绝退款我被气哭了，想想当时我不要买他非要买还说是给我买的现在退也不给退，我想要的他不买白砸了几百块给商家留下了辣鸡给我就哭的停不下来。。。后来算是哄了一个小时我才好点😐
上个月的收益是盈利的呢哈哈哈开心，虽然整体还是负收益，因为二师兄这家伙呜呜呜，今天算是在近期最高点卖掉了二分之一，等微回调再买点，做个T吧。之前跌跌不休一直没动，之前看的评论区老手之前和我买入时间差不多，中期亏损率也差不多，但是后期通过不断地做T加仓马上就要回本了，我却在那个时候选择把眼睛闭了起来。
📍永远不要浪费每一次危机！
今天把几年前买的基卖掉了好几只，当初乱买的，里面持仓是什么东西都不看也不知道，虽然这几年可以换了好几拨仓了，但是一直都没有较大的涨幅。。。基金经理不知道在搞什么东西。。。卖了清清我的持仓列表省省心，也不想再送管理费了。。。后面安心看我的主要的几只基就够了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-26</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-26/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 23:34:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-26/</guid>
      <description>都快一周没写了哈，端午几天摆烂懒散着呢每天吃吃喝喝玩玩去了。端午前给宝买的手机到了，之前说给他换手机他说不换还能用，但是工作的时候会用到手机，会卡顿比较影响还是给他换了，拿到手之后感觉他还挺高兴，玩的蛮开心，之前的手机是4年前的了，有些操作都过时太久了，新手机还要学新手势哈哈哈
端午第一天睡大觉，宝连续上了好久的班，我是想好好做顿饭给他吃的，结果我大姨妈来了，腰酸的不行，躺着坐着趴着都难受，还是宝做饭给我吃的。傍晚好点的时候感觉活过来了，身体好可太重要了。晚上把双人同行2刷通关了，操作比第一次快好多，有经验就是不一样，第一次玩的时候我慢吞吞的也不敢跳不敢跑的把我宝给急死😅
第二天我睡到近中午，他一大早又被热醒没再睡着&amp;hellip;起来给他剪个头，前几天买的平剪和牙剪，想着这次好好剪，还看了视频学习，结果这人因为没睡好精神不好，坐着在那剪了20分钟就急的不行，一直催我，但是这种急不来啊，我之前去剪发都差不多近一小时，结果他不剪了，说就这样，把我气的哟，蹲那气半天，本来打算下午去看对戒的，都想着不去了，后来还是自己收拾好心情洗洗打扮，他炒了个香喷喷的蛋炒饭，又开开心心的吃了出门了😅
看了好几家最后定了周大福家的，被那款闪到了，款式简约却又有设计感，带上很好看，几经纠结最终拿下了女戒，男戒打算买个便宜点的带带哈哈哈。
第三天一起睡到中午，中午做了糯米饭，看了fate zero，下午做了这几天最丰盛的一餐，吃的满足，动漫也给看完了，十一点多就睡了。
周日上班地铁上人都不算多，没啥精神，想念假期。
今天A股开盘了，跌上热搜了，闭上眼睛啦😇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-20</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 21:43:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-20/</guid>
      <description>昨天晚上宝给我看了他做的算法题，我听也听不懂看也没看懂，只是觉得好厉害！ 一进入夏天，他就像块海绵一样，稍微一掐就感觉能挤出水，每天都让我摸他屁屁，全是水嗒嗒的感觉😏自从天气热起来，我们都没怎么搂在一块睡了，因为稍微贴一会会就感觉黏糊糊的😑
因为我把坏掉的桃子切掉的部分扔进了马桶里（垃圾桶里会招小虫子）结果给堵了，昨晚试了好几次都不行，今天晚上回来我用空瓶子当皮搋子，捅几下就通了，省了钱了还哈哈哈
今天鸡没动，有涨有跌，军工和半导体小涨，恒科跌了蛮多，上周五在连续大涨后该止盈一部分的，等看回调再接回来点吧，还是蛮看好的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-19</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-19/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 22:18:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-19/</guid>
      <description>在上一周迎来普涨后，这周一普回调&amp;hellip;债基跌的尤其惨，相对于它平时的涨幅来说，今天都出的差不多了，留了一只波动很小的继续放着。让宝把他的也卖掉点他竟然说不卖留着惩罚我，因为我的嗅觉不够灵敏&amp;hellip;我真的晕掉了😅</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-18</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 21:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-18/</guid>
      <description>一早被雨声吵醒，还以为他开了风扇，外面呼呼哗哗，下的白茫茫一片。叫醒他起床真是太不忍心，连上好多天班，后面还要上三天，真的太累了😥
昨晚睡前说想吃包子，早上揉了面剁了肉馅，前面一切看起来都很顺利，面团光滑柔软，肉馅咸淡合适看起来也很多汁的样子，包了12个，剩了一丢丢肉馅放在了酸辣汤里揉成肉团子，汤里还放了金针菇丝瓜鸡蛋，还放了2颗小米辣，真的超好吃。汤烧好了去看了眼包子也好了，结果包子底部发硬，肉馅成了一团，没有肉汁，捏一捏还硬，我好失望，我好难受，我好失败😣感觉什么也做不好，独自做了3次面食，一次馒头，一次饺子，一次这次的包子，都不行，没有我宝我感觉怎么都做不好呢，原来没觉得的😥哦还有米酒，我真是服了 搜了一下可能是发酵时间长了/包子皮太薄了/蒸汽不够/肉馅不够肥？端午要再试试！
梅雨季一天都滴滴嗒嗒，还时不时狂风暴雨，但是窝在屋子里听雨很舒适，我宝很喜欢听着大雨睡觉呢，晚上要让他早睡，后面还有几天太累了.
晚上收到我妈寄的快递，里面有外婆家种的黄瓜和桃子，好多&amp;hellip;在群里说了句快递费不要钱吗，被妈妈说我烦人，小宝也跑出来告状说我控制他的购物欲&amp;hellip;我妈马上打电话给我要教育我，这女婿还没进门呢的🙄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-17</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-17/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 21:03:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-17/</guid>
      <description>早上和宝一起出门，我去菜市场他去上班，买了点菜，中午做江西版辣炒鸭翅，真的好绝太好吃了，拍照给宝馋的他，辣中带点微甜，吃的停不下来，最后留了3块打算晚上给宝热热吃，结果晚上回来说不想吃太多不吃了🙄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-16</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 22:13:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-16/</guid>
      <description>这一周涨的太好了，都不给我点加仓的机会。债基和红利这种时候倒是跌的，债基一天跌掉快一周的收益。。。今天卖了一支原本就涨的不多的今天还跌了的，其他几只周一看看情况。
晚上回来的时候终于煮了肉片，加了料包吃的好幸福，但是我觉得不够辣，于是我把料包里的黄灯笼辣椒咬碎，想让里面的汁挤出来，结果给我辣到不行，鼻涕眼泪一直留，嘴巴冒火，胃也烧的难受，也是醉了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-15</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-15/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 22:12:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-15/</guid>
      <description>618的最后一波在今晚又开始了，往年的这个时候虽然不算特别忙但也不算很闲，今天运营又请假了，请了4天凑端午满8天，他上个月五一也是请了假凑了8天，上上个月清明有凑了8天，也就是上了三个月班，修了一个月？？？
上一波没买的东西在晚上买的差不多了，各种凑单再退单，他不懂这种感觉，会很满足我的购物欲又有那种我买到的可比其他人便宜好多的心理，实际是因为没钱吗。。。是吧。。。但是他有钱他乱花我会很生气🤬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-14</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-14/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 22:17:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-14/</guid>
      <description>今天好忙，作图太认真，忙的都忘记看了眼基，不过今天普涨，部分小跌，没啥操作。
回来的路上不知道怎么的就特别想吃肉片，在临近家的十字路口等红绿灯的时候我就一直不自觉的扭扭疯狂想吃肉片迫不及待要回家做！到了家先把肉片拿出来解冻，一屁股坐下，感觉好累哦，又热又闷又饿，于是 把早上没吃完的饭给吃了，顺手打开了一个毒舌律师的解说，很好看呐，吃着看着吃饱了，肉片还没化冻，于是就又塞回了冰箱里。。。
晚上洗完澡去拿扫把扫扫头发，结果啪宝宝的眼泪掉下来了😫链子断了。。。要换跟链子了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-13</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-13/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 22:17:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-13/</guid>
      <description>加了一丢丢红利和越南，其他没有操作。
中午点的鸡蛋饼好难吃，连简单的鸡蛋饼都能做成这样，黑不溜秋，硬了吧唧的，我还加了2个蛋呢，真是😶
下午忙忙，结果还给我卡崩溃，我无语。今天有2个人找我，好几天没开张，不错子。
晚上还想等小猪下班，结果到十一点才想起小猪要值班。困死。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-12</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 21:48:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-12/</guid>
      <description>今天工作充实，做了一天&amp;hellip;闲鱼没有单呜呜呜，突发想搞领证跟拍，然后发现民政局周末只有周六开门，周日不上班。不过知道了哪个民政局最好看，离我最近😂还了解了婚检啥的，我们好像也要去做下。没有拍过陌生人，虽然我觉得我拍的还行，但是不知道啥时候踏出那一步🤷‍♀️修图感觉现在手机修图app太好使了，但是会员收费好贵。
今天白酒消费涨的飞起，但是我前2年不懂追高买的，还没回本呢，之前说不看好，就感觉基本面不行，前几周连续下跌，不敢买没信心买。
好了，一通电话2万块钱借出去了，没有利息的那种哇哇哇哇哇哇哇，少了至少一千块。。。。。。。。。😔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-11</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 21:47:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-11/</guid>
      <description>小猪半夜被热醒，因为我把空调关了，醒来又热有燥又渴，4点多醒的到5点多还没睡着，看我睡得香也不想让我睡,,ԾㅂԾ,,
然后我一时睡不着，他睡得呼哈呼哈的，不过最后还是睡过去被闹钟吵醒了，他迷迷糊糊的上班去了，我也迷迷糊糊没精神，一整天都昏昏沉沉~~~傍晚煮了一锅汤，其实是把昨日的剩菜都一锅炖了，没想到味道还挺好，吃出一身汗，感觉热的差点中暑了🤦‍♀️</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-09</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-09/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 21:35:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-09/</guid>
      <description>白天无事，下午临下班突然要改东西，做完6点20左右了，然后就把之前的兼职顺便做完了，我点鼠标点的手麻了都，快到8点前做完，8点打卡算加个班嘿嘿嘿
晚上约了10点半的电影，宝在地铁口接我一起回家，啃了鸭脖，收拾收拾洗个澡出门看蜘蛛侠咯~
这一部的画面真的太酷了，看的我晕眩，简直就是在炫技，一个风格接一个风格的砸我脸上，好喜欢，但是剧情有点一般，我觉得画面可以弥补吧，但小宝看的直吐槽🤦‍♀️酷炫的画面让他眼花🤦‍♀️只能说第三部我得自己去看了🥱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-10</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-10/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 21:42:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-10/</guid>
      <description>早上十点半被手机震醒，还好醒来看到是兼职找我。手机上买个菜起来先把其他菜备好，小宝还在呼呼睡。昨晚看完电影已经很晚了到睡觉的时候都快凌晨2点了😂
中午做了3菜一汤，一个西葫芦炒肉末，一个番茄鸡蛋，一个豆泡炒辣椒，再加上黑椒酸辣汤，完美~ 呼哧呼哧吃完了已经2点了，躺躺休息一会，小宝看东西，我把兼职做了。
六点多出门跑步，出门的时候天空还是蓝色的，带着薄薄的云，风吹过好舒服啊~~
到了公园，小宝说今天要跑我＋1圈，开始咯，戴好耳机，鼓点躁动跑起来更有劲，公园里树很多，今晚风却很大，跑起来又热又凉爽，第一圈下来我宝却不行了哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈，第二圈刚开始已经完全摆烂了，就打算走完3圈，刚走完第二圈，就感觉有雨滴下来，说着说着啪一大颗，再接着啪啪啪啪啪无数颗数大的雨点砸下来，一时间很多人都围过来躲在了大门口的，望向外面一时一道白光闪过，雨连成瀑布，白茫茫的一篇，只有看向路灯才会发现下雨了，这下被困住了，但是下雨好凉快啊，雨气扑面而来，好喜欢！趁着这个时候给妈妈打了个视频嘿嘿，等着等着看到外面雨小了点，我和小宝都有点困了，也还没吃晚饭，等到雨完全停下不知道要到什么时候，所以我们决定现在就走，出发咯~雨还是不算小的，一路走着小跑着也是淋湿了不少，到快到家的时候已经完全停了，收拾收拾做饭了，我做个麻婆豆腐，我宝炒饭，香的嘞~~
之后的每周一跑还是不能少呢，这次天公不作美呢，但是玩的挺开心倒是哈哈哈哈🤣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-08</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 22:33:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-08/</guid>
      <description>今天小猪好棒啊，涨了2.4个点，哇哇哇，可惜我进的太早了，我想抄它的底，结果抄在半山腰。不过今天的大涨是个好事，之前是真的有想过要把它割了，还是有上涨的趋势在的，猪仔去化也在进行，最慢到年底吧应该有一波飙升。
越南股真的是我目前所以里面最好的，稳步上涨，因为不懂所以买的很少，后面可以多看看这只基。
买了明天的蜘蛛侠啊啊啊，期待一场颅内高潮，视觉盛宴了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-07</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 22:37:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-07/</guid>
      <description>今天又接了之前那个姐姐的活，但是这次钱和上次一样，但是却加了4个，不过因为一直找我所以我也没再谈，后面再这样就要说了。。。
躺平。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-06</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 22:34:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-06/</guid>
      <description>不想说啥了，说啥呢说亏钱的过程？不过在这个时候入场买基，不知道是不是底部，只能说锻炼自己的抗压能力了
熬吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-05</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 21:33:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-05/</guid>
      <description>今天降温啦，风凉凉的，临近中午的时候看到玻璃上挂满雨珠，才发现下雨了。中午看了下基，还是免不住叹了口气，咱就是说大涨过后就大跌，A股永远这死样子，不过还好下午临近收盘拉了回来一些，不至于太狠&amp;hellip; 创业板跌了1个多点，主要是宁德时代为首跌了5个点，竟是一个gzh说特斯拉把宁王踢出供应商人🥶 消息是假的🤦‍♀️好无语啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-04</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 22:01:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-04/</guid>
      <description>今天梅约了午饭，早上起床画了美美的妆出门咯，中午吃的桂满陇还不错，牛蛙好辣，鸡爪很烂。吃完饭去公园走了走，还好今天阴风有风，吹的很舒服，大太阳的话真的不敢去室外。后来又去满记坐了一会，聊了好久。就说些婚礼上发生的事情啊，之后的打断呀，谁谁的八卦呀，哈哈哈女生聚在一块就爱聊八卦，一聊聊到下午三四点，回到家就四点多了，昨天留下的乱糟糟的一堆搞了好久，歇了2阵才全部弄完。呼呼一身汗，洗个澡澡(￣▽￣)&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-03</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-03/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 22:05:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-03/</guid>
      <description>一早起来陪某人去体检了，轻度脂肪肝，比之前胖了8斤，我也胖了不少&amp;hellip;减肥该提上日程了&amp;hellip;
回到家做饭到吃完饭已经快2点了，吃饭的时候某人明明说自己撑死了却还在不停的扒饭，我说别吃了他说我不让他吃╥﹏╥&amp;hellip;吃完又撑的难受只躺着不动，后来又说我不管他放任他，我说他这人真欠收拾，欠了吧唧的，中午油壶被他碰倒撒了一地说我谁会把油壶放在这种地方，嘿，有意思啊，我还没说他碰倒东西难收拾呢，先倒打一耙。抽烟也是不让他抽了，说我这样像突然让他把饭断了一样，完了又说我放纵他，啊，看剑🗡
傍晚的时候他睡着呢，我准备炒几个菜，他醒了说他不吃，肚子饱着呢，我说行吧，我想吃我就做了，本来晚上几个菜也都是我自己爱吃的，结果这人冰箱里抱出个瓜切了半个啃完了，啃完又说自己撑的难受&amp;hellip;自己要喝的甜酒粑粑也不吃了，还特地让我加热的，真讨打啊。最讨厌的是什么地方呢，有时候我看个啥东西跟他说，他听了一句就我不听我不听，关我什么事，这有什么意思，我真的听的都来气，没意思没意思行了吧，我分享的东西都是辣鸡ok？每次他说个啥，都要我放心我手里的事专心听他讲完全不能分心，无语死了，这种人真是伤脑筋，我真的写着写着都来气呢，深呼吸，乳腺甲状腺都要好好的~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-02</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 22:07:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-02/</guid>
      <description>莫名其妙莫名其妙莫名其妙莫名其妙傻逼速速去死
今天没活把兼职做完了，淘宝的红包花完了，基金无操作（今天普涨不追高），恒科我真的，给加仓的机会不敢上，今天怒涨5个点。人民币汇率企稳了，港股就飙升。
今天看工作群发现今年618白酒比去年相比涨了49%！没想到啊，白酒消费人群这么多的吗，这怎么让我对白酒和消费有了点信心呢&amp;hellip;我们做的葡萄酒类目今年倒是下降了13%😂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-01</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 23:41:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-06-01/</guid>
      <description>今天是6月的第一天啦，今年的一半快要过去了！时间真的超快的，真的转瞬即逝&amp;hellip;
昨天和今天各种凑单买东西，哗啦啦的钱都溜走了，还好今天市场不错，基本红。但是这给个巴掌再赏个枣真是让人很无语啊，不过猪肉今天翻红了属实不容易。
吃个甜甜的棉花糖睡觉咯~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-31</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 22:25:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-31/</guid>
      <description>昨晚小猪吃夜宵的时候给了他一粒鱼油，有降高血脂的作用，结果小猪好像被感动到了，晚上睡觉的时候乖的不像话，搞得我心也软软的。
今天是618预售最后一天，开始现货了，不过今年的618好像比较闲？一天就在公司做了点兼职&amp;hellip;这个月的兼职几乎和我的亏损持平了&amp;hellip;
中午的时候看了一眼，基本全是绿色，昨天恒科涨了感觉有希望了，结果今天大跌。之前感觉这几个大厂的财报还算ok,指数也属于低估区域，结果跌跌不休。主要原因是美国不断加息导致人民币汇率持续走低，外资抛售人民币资产，拉不起来啊。
昨天看的科创50，今天中午的时候看着是小跌就加了几百进去，结果晚上看今天是红的，今天唯一一个红的指数,半导体就是牛啊。昨晚第一次看到股票的时时交易，太疯狂了，一秒都可以有4-5次的变化，短短几分钟涨了2个点，来回不停的跳动，英伟达一天涨20多个点，看的人热血沸腾&amp;hellip;淡定，股票还不是我可以碰的东西&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-30</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-30/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 21:54:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-30/</guid>
      <description>(⊙﹏⊙)这一篇咋被我删了&amp;hellip;我还以为推上来了呢，这篇一直没推成功&amp;hellip;
小猪回家问我学习没，写笔记没，我没有，小猪气气，睡前要给我讲道理，我困得倒头大睡，小猪气气，小猪一天都没和我说话。自己也被搞得气呼呼的，昨天下午还心跳的厉害，深呼吸加大口喝水才好些，晚上写日记其实记录了好多负面情绪，还好没推上去😅
因为没有推成功，所以这篇写于5月31号</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-29</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:18:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-29/</guid>
      <description>早上感觉有点背，本来带了果酱抹面包吃，结果发现我的水杯和勺子不见了，真是奇了怪了。吃完饭刚刷着电脑呢，给我卡机了，重启了好几次最后还是不行，叫了it来修，说我系统太老了该升级了，也要扩内存，一个早上就开电脑关电脑抱着主机去楼下it部修，啥也没干了。。。
中午看了眼基，关上，心死。创业板和恒科吓我呢，一直低估低估中，尤其创业板拿了一年也没见大涨过我真是服了。红利倒是今天涨了可是上周小仓涨也没多少。其他主动基也不太想看了，割肉也不太可能，先放着吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-28</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 23:21:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-28/</guid>
      <description>今天记得什么呢，咋说呢。。。睡醒-吃零食-追剧-搞饭-追剧（日剧我们之间没有的，真的很好看！推荐，和昼颜类似吧，不过配乐比不上🥶）-学习-打瞌睡-学习-吃饭😅今个一天就这样了
看到一个up学习视频，想着多翻翻之前的好好学一下，看完之后给正好看到了他上周新发的文章，说看那个没有用，我就？学习果然还是有时效性的，而且不要只迷信一个大V只听取一个声音，要不断学习实践，听取不同声音才能进步。
自己呢要看好一个方向去专研，观察了解基金包含的成份股，定投，拥有耐心和勇气及信心。耐心真的很重要，以前胡乱买的时候，在基金跌的时候选择两眼一闭，然后一年半载才打开看，心态不崩，但是这样不好的就是完全没有操作，导致很多鸡在盈利的时候没有卖出，跌的时候没有及时补仓。前几天呢又有点想要割肉的心理，毕竟整体仓位重了一些，浮亏惹得人心浮气躁，市场下行了一两周慌张心理占多数的（每周末休市倒是让人松一口气，呼呼今天不跌了的想法哈哈哈哈哈）但是越是这种时候越要沉下心，坚持耐心等待，掌控好自己的心态~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-27</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-27/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 21:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-27/</guid>
      <description>早上六点闹钟滴滴响起，眼睛肿胀酸涩的睁开，昨晚折腾到1点半，这房子通风不足，热的闷，全身黏糊糊的汗，起来冲了个澡才睡的安生。 起来煮了3个蛋，实在困得厉害，浑身也酸软又躺了下去，待到15分左右拍了拍小宝，他腾的一下起来，嚷嚷着几点了几点了，然后茫然的开始找衣服，真的好好笑，又嘟嘟囔囔说太晚了，哎哟喂🙄揣了3个热鸡蛋就出门上早班了的😯 早上在家包了饺子，还是第一次自己一个人包饺子呢，搅肉馅到手酸，不过有点失误就是肉馅的肥肉不够，吃起来涩涩的口感，没有想象中的满口肉汁😣 包完看了眼手机发现有运营找我😲我就不想回，本来周五加班算是协助他们项目，咋修改还要我来做，本来是想拖一拖再回复，没想到他们自己做了嘿嘿嘿🥱 中午看了啊粥的更新，还蛮有意思的，不过最近很多up都在说金融危机的视频，做为普通人还是会有点慌吧，但也做不了什么，只能是手里有粮，心里不慌吧。 下午，屋子外是阴沉沉的天，偶尔是有风起，但是就是吹不到房间里嘿呀！闷闷的人也晕乎乎的，倒头睡过去，一觉醒来4点多，收拾碗盘，收拾垃圾，整理衣柜，洗晒衣服，呼啦~时间就过去2个小时~~真是不经意啊~ 炒饭，炸臭豆腐（有趣，炸臭豆腐的时候小宝在上厕所，简直就像他拉粑粑的臭味传出来一样，逼真🤣） 今天没有学习，纯纯躺平🥱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-25</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 23:37:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-25/</guid>
      <description>今天一早起来头痛，不知道是不是前几天晚上没有吹干头发就睡了，幽幽的疼了一天，到晚上洗澡的时候好了，以后头发一定要吹干！ 下午把咖啡做掉了，明天发审不知道要不要修改，总之这个品牌的调性不适合我，限制太多，不好做不喜欢不喜欢😒 一点多的时候看了下基金，今天大A又跌，咱也是服了。恒科今天—快2个点，稍稍加了一丢丢，其他先不看了，所以暂时把眼闭了起来🤦‍♀️ 618明天开门红做完后面基本还好啦，要慢慢学习。晚上下班骑了同事的小电驴，哈哈哈我载着她吹着风，好久没有在上海骑小电驴了。这个同事真的很好，每次对上眼神，她都会先跟我打招呼，笑得很温柔，但是我们也一直只是泛泛之交，甚至连微信都没有加，只能说人很好但是可能聊不来和😂 晚上买了个好瓜！还有臭豆腐，晚上加餐嘎嘎香，西瓜汁超多超甜开心😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-24</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:38:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-24/</guid>
      <description>下午要做咖啡的开门红KV，结果搜了一下午素材，拼贴风还真没有做过，有点难搞啊。。。希望明天有想法迅速搞完
今天的基金依然死样子，指数全跌，小步进场了红利指数，其他没啥大操作，等回本。。
晚上回来的时候怎么说呢因为618久违的加了点班，又捡回来以前加班下班回家半死不活的样子，体会到了最近我宝回来就没精神的状态，摸摸
闲鱼好几天没人找了，难道是我这几天没怎么上线嘛，限流好讨厌，有个稳定的副业是最近的小期待了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-23</title>
      <link>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 23:09:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lilibenli.github.io/diary/2023-05-23/</guid>
      <description>在昨天赢来大A的普涨之后，今天不出意外的又吃了一碗大面。在公司搞兼职还不够补跌的坑，我哭。 不过依旧跌了就定投创业板和A50，消费行业指数前2个工作日涨的不错，今日小跌暂不操作。红利指数小幅度下跌中，等待机会买入。畜牧依然是那死样子，悔不当初。
前两天才知道五日线和30日线，股价如果跌破5日线、反抽5日线过不去的话，需要谨防追高被套，注意逢高卖出。 关注的牛牛真的是很不错的up主，每天看看他的分析和小作文，心理舒服不少。他B站的视频也要慢慢的全看一下 基金配比分为核心和卫星：宽指和行业指数。少看评论里的人吹牛结果乱买一通看不懂的基金股票。
今天让蚊子也兼职了起来，她做的虽然很慢，但可以慢慢上手，她工作更清闲一点，赚个奶茶钱也不错，我忙不过来或者觉得太低的可以给她练练手， 不过看起来她沟通也还不错嘛哈哈哈。截至今天这个月兼职有三千左右，每个月都有就好了哇哇哇</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
